大家打算有幾多儲蓄先會移民

使乜儲錢，去到當地搵工做咪得囉

有年資在職人士未必咁易走倒

想移民五眼國家

最低消費幾多？

唔讀書就得？ 但得十萬去到異地係會有壓力

2-30M

40M 一個人

可以 full pay 一個大城市單位就會移

4千幻

加拿大大概要幾錢？

要走，得幾十萬都會走
唔肯比，有2億你都唔會走

唔怪得啲高官話香港冇乜人會移民，國安法唔會對香港有影響。

起碼3000萬啦 外國咩都貴

開曬門都要咁多事實
連當年走難落黎，今日變藍屍的廢老都不如

外國咩都平wor

仲現實過我，我一千萬，預埋一世既醫保

環境差咁遠，類比不當

身家有一千萬以上先叫移民
Otherwise 係走難

Make sense

紐西蘭移民一千萬紐幣
所以50M為合理價錢
仲未計生活費
80M啦

10萬hkd 2個月捱唔捱到呀

呢個post 睇得出 其實真係冇咩香港人會走， 個個都好似bob 叔 coco哥咁有錢咩

盡儲，儲到港共關閘最後一刻，一名港豬教

話定比你知幾時關咁好人?

打錯字，想打 ‘唔係讀書就得咩？’

三萬人工 ，儲蓄得一二百萬 係咪唔應該走

20M差唔多了

其實呢個先係你既開po目的

幾千幾千萬果啲叫做移民退休養老
夠半年生活費同租屋費都夠走人啦
你當年讀書畢業後冇咩錢咪又係咁過

係
應該留係香港等死

其實答你都浪費氣力
唔通開post問有1000個正評你就會走咩

如果唔係點叫港豬

你訓街？

兩個人有5m, 加層升左2m既自住樓，無仔女。
香港月入大概15萬，希望去到搵到一7萬，都夠生活掛？

5M去東南亞

Full paid 2層市中心樓+ full paid 終身醫療保險

兩個人加埋搵7m?

人哋Alvin in uk 咪又係咁，去做m記同foodpanda 咪生活到囉。

其實東南亞都係受中共控制咁制

真，大把人無儲錢就Working holiday

七萬

35000

走，就唔好怕。怕，就唔好走。

自己一個嘅話預落地最少一年至兩年生活費，secure搵工同適應期間開支，可能要搬幾個城市先落到腳

十萬

我自己 priority 馬來西亞＞越南＞秦國

住馬拉 再喺越南 柬埔寨 秦國買幾層樓收租

50萬2個

對

有影響力還有影響力 起碼控制唔到我先

專業人士/有專門技能就走

無錢點走

連登仔 : 幾萬蚊移到啦
走左先啦

倖存者偏差，唔係個個都好彩

雖然人地係住係親戚到
但係我覺得就咁m 記 一個月都應該有1000 £
夠交租

儲夠學費就走 5 60萬到

夠黃就走到唔走一律藍絲五毛pr論

係，兩個加搵當返一半7萬，應該夠掛，手持幾百萬

冇辦法，bob叔就唔計啦，佢個level去南極都有辦法生活到
coco哥都算財務自由重未計d人訂閱patreon 既錢

普通人點都要搵工，未必個個接受到砍掉重練

8位數，買國債

1個2毫半

走啦屌
有1-200萬
100萬已經可以full pay英國曼城既apartment
淨低100萬咪慢慢搵工
非專業人士收入減半 香港搵30k 即係英國15k-18k左右
扣2成稅 淨12k-14k
如果有另一半 生活應該會輕鬆少少
再唔係買多層樓放租
專業人士應該可以20k-30kup

果然係兒登仔

4000 萬咁上下啦

打工仔搵幾多先儲到8000萬？

喺連登問係唔會有答案

working holiday 去1,2年

即刻就搵到？
疫情本地人都失業請你個生番做乜？

你要有方法移民之後可以生活得到，否則幾多錢都會有用完嘅一日，除非你舊錢多到可以用一世

儲完就移唔到民lu

有2億，我都唔會走啦

又有得睇日日問老豆老母拎錢使既00後發表移民偉論

証明你睇重錢 > 人權
亦無諗過後代既問題

偏偏有錢人就重視人權同後代問題，所以好多有錢人都傾向走人

無屋住就訓街 無反開就食風

同連登仔講後代
窮人生仔正仆街
唔撚準生

2億都係窮人?

去台灣其實最容易，但可能幾年後就變咗香港

準備定1年左右生活$
我預15萬

咁我有2億，先生

咁你話有2億都唔走吖嘛
如果你有2億，咁算有錢人，咁可以生仔啦，生仔又唔走，仲唔係唔顧後代

大學？有咗學費咗生活貴點

垃圾正苦係唔驚窮人移民走嘅

有2億仲走乜鬼
留返係香港做大爺唔好？

最大既防線係自己
最大既關口係心理關口

如果你廿幾三十歲仲後生既冇錢+單身仲好
冇包袱

揾多d錢先走係啱
但如果你唔係專業人士
咁你留港呢幾年既經驗岀到去有幾多份量呢
當然你工餘時間進修呢d自己諗
如果唔係其實只係延遲緊燒錢既時間

另外適應期、年齡呢d因素又係要諗
25、30、35同40歲去到要面對既困難都好唔同
30到尾40先去係咪一樣咁易適應呢

仲有計埋將來幾年香港既變化
如果都仲頂得住接受到
或者仲承受到風險既話咁不如留低啦

另外唔好睇咁多連登意見
自己諗自己分析下
有人銀行50蚊都冇就走左
廿幾三十個d working holiday
戶口得3萬過到去又生存到
又有人幾千萬身家都仲左度右度

講到尾呢個問題其實最好問返自己
呢個係安全感既問題
你承受到既風險有幾高
肯放棄幾多生活質素

利申: 9up

master半工讀 有親戚

你咁諗到要0 Risk 就諗到唔洗走都得

夠頂到過埋covid 情況改善既錢就O啦

咁你可以問下中國大部分有錢人，點解有幾百億都仲要移民囉

你想做大爺，都要經你主人批准呀 唔好唔記得你自己既身份

捱到1年既錢，人人唔同

Agger

有2億仲有咩人權？
你同我返工交租俾我

洗乜儲蓄
連登仔戶口得三百蚊都計劃移民啦

我係香港得三百蚊 飛去英國變三千萬

約有7球
利申：唔敢走住

單身？

依家攪投資移民要真係做生意，好似仲話難批左好多

500萬希望英鎊唔好繼續升

屌你老母臭閪

Yes
應該去加拿大，不過都仲十五十六緊
話哂要離開一個住咗咁耐嘅地方真係唔易

London 嘅Zone 1，2 嘅樓，細單位一千內走唔甩

所以努力賺錢為上策

加拿大一年生活費十五萬會唔會太炆水
你預好快揾到工？

後代俾錢去外國讀書, 自己係香港嘆, 唔得既咩?
就好似而家好多有錢人就係咁, 後代係外國生活接受教育, 自己係香港賣港揾錢

係窮L先要冒險同選擇

一年錢好快用晒，其實你坐食山崩咁，用到一半已經會感受到經濟壓力

預其話走唔到不如話唔想做，要重頭黎過

有1億先走

300萬

仲乜咁大脾氣，閣下母親下體有2味唔關我事㗎。

咁點解唔換左先

我同你講 你無後顧之憂 走到就應該走

一二百萬唔多 你亦唔好諗住夠用一世 你留返九成 去到盡快適應 慳住用一成 唔好揀工 咩都做住先

咁一定啦
上晒位，好難接受到要去外國重新黎過

上左位個班人最少都搵緊5皮野一個月
無啦啦去外國，年資同資歷都唔認受
搵個皮幾兩皮野港紙一個月（扣埋稅）
係人都抽乾香港，搵多幾個錢先走啦

8000萬應該去到可以過世

洗乜帶錢，梗係過去英國揾英鎊架啦

真
有錢係自己地方食好住好
仔女出去見識，grad完鐘意果度俾埋錢佢攪投資移民
自己老時想先過去
洗撚話咩搏唔搏
外國讀書果陣見太多呢啲二世祖

利申：唔係反對走，不過唔好拎有錢人思維同平民比

慳慳地做passive investment 過2世都夠

30幾......
97前父母無幫手申請BNO......走條撚。
想走都走唔到。

我存緊錢
一個月存一皮
存左一年得12皮
去到外國可能挨唔到半年

2個人加埋15萬,你走嚟連登問人走唔走得

依家係殺到埋身，做難民啊

除咗人工

香港就得人工平

30萬夠用？

睇呢個post好似睇緊science fiction咁，要有幾千萬先諗移民
究竟係你開支大丫？定多屋企人要養？
預咗長期失業？定係諗埋退休生活？

夠啦

唔係錢嘅問題
問題係冇技能
冇地方收岩去

無諗住儲幾多 隨時走得

五毛黎

使乜儲蓄。。。

有無人好似我朋友去到咁盡咁樣離開香港去英國

啱...有年資就多啲野要放棄囉...
年紀大啲又擔心健康問題

不過你嘅問題太general
好視乎你幾多個人去？
去咩地區？
你自己接受到打咩工？
去到有無connection ？

好多國家收你之前都有個minimum嘅銀行存款requiremnt，但我覺得都唔係太準

最少3000萬

一年洗費，英國嘅會預36萬左右

大佬你連國家都未揀點討論

當年劉夢熊揸住個藍球，一條單車呔就游水落黎

原本小弟都算係泥鰍咁滑
不過而家搞到又無謂又好無聊

香港人工點會平
譚仔都萬8蚊

咁多人都就咁打個銀碼出嚟又無breakdown，係做完research 得出嚟 定係求其一個自己舒服嘅銀碼咋

讀國際學校嗰班人
頭一年一班都走幾個
未來只會愈走愈多

去到打工唔係問題，但扣埋食住，你預要2年時間慢慢買野，衫家具廚食工具慢慢加慢慢加，無錢去既話要挨頭兩年等於香港綜援既生活。帶過兩萬蚊去澳洲所以知個時仲要即到即到搵工，同人夾錢住。叫做後生同當體驗生活但長居真係帶多啲好

正路有一年生活費就夠

但係支那武肺令變數太多 好多人都係想搵多小小先走

理想會預三年生活費 安全感會大D

有仔女既 最壞情況要預5年無工返既洗費 唔係怕搵唔到野做 係怕有3721 身體收鳩左皮唔知點算

蘋果日報: 6萬移民去英國

BNO $84000 移 民 英 國 攻 略

記得之前仲有個post係放埋預算. Excel

我年尾走，預搵返一半。
回應返佢有幾多先夠，我諗我地都夠既，雖然唔似連登個個過千萬...

樓主你可能見到好多M
可能覺得吹吹地水咁
但事實除非你讀緊書or 岩岩grad
唔係絕對係正常應該要有既錢

考慮咁多唔洗走

諗住番加拿大，拎到盡得8x 個，唔撚理了

唔係有幾多儲蓄先可以走，係有幾多儲蓄先可以走。
btw，宜家走嗰啲應該過幾年會覺得自己當年戇居太衝動。

咪當去工作假期，有錢你就唔想做野架啦

其實都係，最後點都要儲多D先去
所以都係準備做deadline fighter ，儲多D去
因為我上網睇人地分享都係用大概萬幾蚊hkd一個月
住果方面我諗住拎800出黎租劏房住，等搵到正職先搬去D好D ge地方
而加呢個環境，我預要搵成年工ga喇
到時waiter，搬運工咩都照殺

儲夠半年屋租+生活費就出發，去到都係繼續打工

又係啲仆街命令勒索式語氣，唔撚走就要畀你屌？

解讀你既答案 at least幾十萬？

如果佢講香港話，係2至3 千萬

移民唔洗好多錢
你無聽班移民師講咩？

你睇下高官同香港有錢佬就知
一定係自己拎住外國passport留低
再送仔女去外國讀書

成件事進可攻退可守
再開離岸放定一筆錢備用
係窮人先要諗咁多

好難講，外國物價仲貴過香港

其實我想寫
【想走，無錢都會走】
但一定有戇鳩仔挑戰我: 無錢點走

上一代，大把人無錢都去哂世界各地

所以我先寫幾十萬，等d on9仔無藉口

十皮就走

5000萬基本

唔洗講大家不如講下你自己想幾多好過
多有多錢移 小有小錢移
當年啲人無錢都移民到
最大問題係你到底想唔想移

兒登仔訓 麥當勞。唔怕

不如你問五眼幾時無條件收人仲好，係既今晚走

唔好好似廢老拎當年同依家比
依家單係個疫情都隨時食老本食幾個月
而且環境唔同 就好似廢老同你講佢打份工都買到幾個單位

生存到一兩年已經有能力嗰度住

十萬same,所以我係BNO 5+1取消前要儲多少少，因為我朋友50萬都話岩岩好，住已經一個6000-7000港紙

60萬，預去到做打工仔

呢個post引咗好多離地移民撚出嚟

我就唔係睇儲蓄...想屋企人百年歸老後先走.

d 醫療配套好難搞

我無聽過人working holiday 之後會無曬所有錢

x2...

喺度住左四個月，唔可以話好了解但都有少少感受。
撇除Visa錢之外你真係要預返至少一年嘅租金，同埋夥食費用。
你要買樓就另計啦。

你本身做邊行，喺外國有時候喺香港高人工嘅未必係當地高人工。

太空人最好

IT, 會去澳洲，已經預搵少一半。

儲儲下，儲到退休

呢個真
而家啲人連自己係移民定係難民都唔識分

我係香港人唔係中國人
我係各國搶住要既人才
英國佬唔收係佢地唔識貨

其實好多人都冇去過外國生活。
自己煮真係好平

但你會聽過人working holiday完會返香港

說明你無L用+overpaid

最慘係叫雞好貴

00後班 借讀書 走人

外國雞高貴過本地雞

咁你而家係移民定working holiday 先

1-2m都走到啦 駛鬼幾千萬咩

利申 淨cash都5xm 走完預左呢筆錢玩過世 啲樓留比兩老

所以移民同working holiday 2樣野黎我見有連登仔咁比較啫

而家的確係走難
連登不願面對既現實
只有果啲放棄名校名額既中產家庭先有G格叫自己係移民

你目前生活水平所要求嘅總資產喺外國當然會有損耗啦
但係外國居住成本較低，工資較低，呢啲都要平衡
wh你知道自己會翻香港，從心態以致可選擇工種都係唔同
移民，尤其呢次移民，好大機會冇得返轉頭，如果係怕自己嘅資格專業不被承認的話，不妨考慮人地需要咩工種嘅人，自己調整一下去配合
至於話想賺夠先走嘅人請參考1951年上海以及1959年拉薩，人人都知香港工資水平好，稅低，但係落閘之後呢啲都係過眼雲煙
當然可能永遠唔落閘，呢刻大家都係靠估

加拿大owp
諗住儲夠10萬就起行
10萬應該夠俾一年租有餘
如果 半年-1年都搵唔到工我諗都會返黎

去做扯皮條 搵好撚多

有2億先要走，容乜易做左韭菜

20M左右

2k

40 萬夠過世

200000

30萬夠你用一年定兩年？

1M = 1,000,000

咁係因為無得留低啫

10萬 儲一年走人

20萬最少
用黎渡過做6-12個月無收入基本生活+簽證機票果d

6-12個月都搵唔到工都係番香港吧啦

屌你老母 唔係你On9 係你On99